Title: Nasturtium R. Br.
Description: Nam ultrices, libero non mattis pulvinar, nulla pede ullamcorper augue, a suscipit nulla elit ac nulla. Sed vel enim sit amet nunc viverra dapibus. Nulla suscipit ligula in lacus.
Image: https://source.unsplash.com/random/?php
Date: 3/5/2021
Keywords: cms
Category: Asoka
Author: Eire
Tags: article
Published: true
Background: #e621a3
Color: #ce375c
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Duo Reges: constructio interrete. Eadem fortitudinis ratio reperietur. Quae sequuntur igitur? Vide, quantum, inquam, fallare, Torquate. Morbo gravissimo affectus, exul, orbus, egens, torqueatur eculeo: quem hunc appellas, Zeno? Ne in odium veniam, si amicum destitero tueri. 

Nunc de hominis summo bono quaeritur; Comprehensum, quod cognitum non habet? Quem si tenueris, non modo meum Ciceronem, sed etiam me ipsum abducas licebit. An quod ita callida est, ut optime possit architectari voluptates? Cum autem in quo sapienter dicimus, id a primo rectissime dicitur. Et non ex maxima parte de tota iudicabis? Sed vos squalidius, illorum vides quam niteat oratio. Quid autem habent admirationis, cum prope accesseris? 


	Quid enim?
	Quis non odit sordidos, vanos, leves, futtiles?
	Stoici scilicet.
	Aliter enim nosmet ipsos nosse non possumus.
	Equidem e Cn.
	Rhetorice igitur, inquam, nos mavis quam dialectice disputare?



Ego vero volo in virtute vim esse quam maximam; Respondeat totidem verbis. Utrum igitur tibi litteram videor an totas paginas commovere? Nunc ita separantur, ut disiuncta sint, quo nihil potest esse perversius. Equidem e Cn. Quamquam tu hanc copiosiorem etiam soles dicere. Huius, Lyco, oratione locuples, rebus ipsis ielunior. 

Illud quaero, quid ei, qui in voluptate summum bonum ponat, consentaneum sit dicere. At hoc in eo M. Inquit, respondet: Quia, nisi quod honestum est, nullum est aliud bonum! Non quaero iam verumne sit; Vitiosum est enim in dividendo partem in genere numerare. Mihi, inquam, qui te id ipsum rogavi? His enim rebus detractis negat se reperire in asotorum vita quod reprehendat. Quo plebiscito decreta a senatu est consuli quaestio Cn. Nihilo magis. 

Age, inquies, ista parva sunt. Et ille ridens: Video, inquit, quid agas; Non enim quaero quid verum, sed quid cuique dicendum sit. 


	Scaevolam M.
	Sed quid attinet de rebus tam apertis plura requirere?
	Reguli reiciendam;
	Solum praeterea formosum, solum liberum, solum civem, stultost;
	Certe non potest.
	Atque hoc loco similitudines eas, quibus illi uti solent, dissimillimas proferebas.



Ut id aliis narrare gestiant? Habes, inquam, Cato, formam eorum, de quibus loquor, philosophorum. Nihil opus est exemplis hoc facere longius. Nihil est enim, de quo aliter tu sentias atque ego, modo commutatis verbis ipsas res conferamus. Hic ambiguo ludimur. Sed emolumenta communia esse dicuntur, recte autem facta et peccata non habentur communia. Sit enim idem caecus, debilis. Quamquam tu hanc copiosiorem etiam soles dicere. Estne, quaeso, inquam, sitienti in bibendo voluptas? Illa videamus, quae a te de amicitia dicta sunt. 

Ergo id est convenienter naturae vivere, a natura discedere. Quare ad ea primum, si videtur; Duo enim genera quae erant, fecit tria. Atque hoc loco similitudines eas, quibus illi uti solent, dissimillimas proferebas. Vitae autem degendae ratio maxime quidem illis placuit quieta. In his igitur partibus duabus nihil erat, quod Zeno commutare gestiret. Nulla profecto est, quin suam vim retineat a primo ad extremum. Quis est, qui non oderit libidinosam, protervam adolescentiam? 

Hoc non est positum in nostra actione. Hoc loco tenere se Triarius non potuit. Ergo ita: non posse honeste vivi, nisi honeste vivatur? Beatus sibi videtur esse moriens. Nihil enim arbitror esse magna laude dignum, quod te praetermissurum credam aut mortis aut doloris metu. Facillimum id quidem est, inquam. Mihi, inquam, qui te id ipsum rogavi? Restincta enim sitis stabilitatem voluptatis habet, inquit, illa autem voluptas ipsius restinctionis in motu est. 

Apparet statim, quae sint officia, quae actiones. Nos paucis ad haec additis finem faciamus aliquando; Omnia contraria, quos etiam insanos esse vultis. 


Virtutibus igitur rectissime mihi videris et ad
consuetudinem nostrae orationis vitia posuisse contraria.

Honestum igitur id intellegimus, quod tale est, ut detracta
omni utilitate sine ullis praemiis fructibusve per se ipsum
possit iure laudari.




	Solum praeterea formosum, solum liberum, solum civem, stultost;
	Experiamur igitur, inquit, etsi habet haec Stoicorum ratio difficilius quiddam et obscurius.
	Sapiens autem semper beatus est et est aliquando in dolore;
	Quae cum essent dicta, finem fecimus et ambulandi et disputandi.




	Ad quorum et cognitionem et usum iam corroborati natura ipsa praeeunte deducimur.
	Ut optime, secundum naturam affectum esse possit.
	Septem autem illi non suo, sed populorum suffragio omnium nominati sunt.
	-, sed ut hoc iudicaremus, non esse in iis partem maximam positam beate aut secus vivendi.
	Vidit Homerus probari fabulam non posse, si cantiunculis tantus irretitus vir teneretur;
	Hic ego: Pomponius quidem, inquam, noster iocari videtur, et fortasse suo iure.



Quid de Platone aut de Democrito loquar? Dic in quovis conventu te omnia facere, ne doleas. Quis, quaeso, illum negat et bonum virum et comem et humanum fuisse? Idque testamento cavebit is, qui nobis quasi oraculum ediderit nihil post mortem ad nos pertinere? Et quidem saepe quaerimus verbum Latinum par Graeco et quod idem valeat; Sed erat aequius Triarium aliquid de dissensione nostra iudicare. Duae sunt enim res quoque, ne tu verba solum putes. Vide, quantum, inquam, fallare, Torquate. Stoici autem, quod finem bonorum in una virtute ponunt, similes sunt illorum; 


Ex quo intellegitur idem illud, solum bonum esse, quod
honestum sit, idque esse beate vivere: honeste, id est cum
virtute, vivere.

Negat esse eam, inquit, propter se expetendam.




	Principiis autem a natura datis amplitudines quaedam bonorum excitabantur partim profectae a contemplatione rerum occultiorum, quod erat insitus menti cognitionis amor, e quo etiam rationis explicandae disserendique cupiditas consequebatur;




	Ab hoc autem quaedam non melius quam veteres, quaedam omnino relicta.
	Quamquam in hac divisione rem ipsam prorsus probo, elegantiam desidero.
	Qui non moveatur et offensione turpitudinis et comprobatione honestatis?




	Eam tum adesse, cum dolor omnis absit;
	Plane idem, inquit, et maxima quidem, qua fieri nulla maior potest.
	Non autem hoc: igitur ne illud quidem.




	Atque omnia quidem scire, cuiuscumque modi sint, cupere curiosorum, duci vero maiorum rerum contemplatione ad cupiditatem scientiae summorum virorum est putandum.




